關稅效應浮現！支那廠訂單對半砍，美客戶施壓降價

川普 9 月底對 2,000 億美元的中國商品開徵 10% 關稅，明年初此一稅率將提高至 25%。不只如此，川普還揚言要對其餘 2,560 億美元的中國商品也課稅。關稅衝擊下，美國業者大砍中國訂單，並施壓中國業者降價。

華爾街日報報導，關稅效應浮現，美國大型零售商減少中國訂單。華爾街日報訪談數十家中國廠商，浙江聖雪休閒用品（Sunshine Leisure）生產露營座椅。該公司說儘管報價下砍 7%，訂單仍少了 30%。深圳家具商 Homegard International 銷售經理更說，訂單對半腰斬。

不只如此，美國零售商更要求中國供應商降價。一般而言，業者會在第四季下訂明年訂單，但是今年美方拚命討價還價，雙方無法達成共識。山東 LED 裝飾燈的供應商表示，美國客戶要求他們吸收 10% 關稅成本，明年訂單到現在還沒譜。福建背包供應商的銷售經理 Andy Li 指出，訂單協商通常會花兩週，現在有些客戶談了一個月還沒有結論。

尚未課稅的商品也受影響，中國玩具不在徵稅名單上，但是美國零售商擔心玩具難逃關稅，要求供應商趕緊交貨。中國製造商說，美國客戶要求的交貨期比以往的 6~8 週短了許多。美國居家用品零售商 Home Depot 表示，如果明年美國關稅真的提高到 25%，可能需要漲價回應。沃爾瑪（Walmart）財務長 Brett Biggs 也說，關稅稅率提高的話，價格將上漲。

關稅幾多唔該支國商人自己食返哂

唔怕啦，強國咁強大，自己內部食返晒佢囉

增加內需點賺外匯?

本身已經靠頂爛市 去拎單
而家直情蝕住做

食草都頂到生活，使撚外匯

搞手都係求開心打個和

樹皮草根期貨價格急升

增加內需成功左